參觀波音 川普誓言：留住每份工作

川普16日召開上任以來第一場單人記者會。（美聯社）
自小羅斯福以降的美國歷任總統都愛參觀波音工廠，站在閃閃發亮的新型飛機旁拍照；川普17日也安排這樣的行程，參觀波音南卡羅萊納州組裝廠，吹捧波音787夢幻客機證明美國製造業即將復興，未來會提供更多工廠工作。

但大約五年前，歐巴馬參觀波音位於華盛頓州的組裝廠時，卻傳達出大相逕庭的訊息：美國必須為工廠自動化導致製造業工作流失作好準備，並從而調整經濟結構。

川普將工廠工作的流失怪罪在廉價海外勞力和自貿條約的頭上。他參訪波音工廠時的演說，完全不提組裝線上自動化機器人的角色日益吃重，對波音在聲明中承認，787機隊的零件有30%來自海外工廠也避重就輕。

他說：「美國的目標必須是減少仰賴進口，多倚重美國本土製造的產品。我們會奮力留住美國每一份工作。」

我都參觀過 真係好壯觀
冇記錯個廠房係全世界最大單一建築物

原來佢唔係去西雅圖嗰個 自膠

787嘅機身、部分機翼、機輪、洗Pat馬桶等，都係日本貨